美財長：唔岩數就退尻你市

美財長姆努欽：不符合會計準則的中國公司將於2021年底前從美國退市
姆努欽和其他官員上週向美國證券交易委員會推薦了這一舉措，以確保各國企業採用相同的標準。姆努欽在白宮簡報會上表示：「到明年年底......如果要在交易所上市，他們都必須遵守相同的會計準則。」

牛牛用戶

加速中資垃圾回流香港

FUTU

明年年底

我就係用futu
今次真係唔走唔得

快

點解要走？佢唔符合美國會計原則？

中國口交部：你下年仲有得做咩？

問下拜登 2013 年同支那簽左啲咩啦

拎得證劵牌應該對清楚晒數
反而堆中摡股
端幸2.0，3.0，4.0

願聞其詳

咪改下季會計原則囉

法治國家做野有程序架

sad姐，咁都膠

應該簽行政命令

立即將所有中國公司退市！

2013個時拜登促成呢個 deal, 之後中慨股就大舉去美國上市

Since 2013, Chinese companies have been allowed to participate in U.S. stock and bond exchanges without having to fully comply with the same Sarbanes-Oxley Act accounting practices and risk disclosure required of American companies.

The concession was made in a little-noticed Memorandum of Understanding executed seven years ago by the Public Company Accounting Oversight Board (PCAOB), a nonprofit regulator empowered by the Sarbanes-Oxley law to ensure U.S. investors are protected from making bad investments because of faulty audits or financial information.

The agreement was reached in May 2013 after Chinese leaders pleaded for improved access to American capital markets in multiple meetings with then-Vice President Joe Biden, transcripts from the Obama administration’s archives show.

Now seven years later, the PCAOB and its parent Securities and Exchange Commission have allowed the agreement to continue despite their own warnings that China has not been complying with the MOU and has left global investors, including Americans, with potentially risky investments totaling as much as $1.9 trillion.

“We remain concerned about our lack of access in China,” the PCAOB said in a recent statement. “….Unfortunately, since signing the MOU in 2013, Chinese cooperation has not been sufficient for the PCAOB to obtain timely access to relevant documents and testimony necessary to carry out our mission consistent with the core principles identified above, nor have consultations undertaken through the MOU resulted in improvements.”

退市係要回水畀返美國股民

改一改會計原則唔難嘅，不過造數難咗啫

China GAAP 轉 IFRS 或者 US GAAP 唔係難
問題係佢個底稿一拎出黎就會爆晒獲

轉會計原則有back day 咩？
利申唔識

有retrospective同唔retrospective

有成年時間預備喎
會計師fat fat